# 工艺路线管理

工艺路线管理，也称之为“SOP模块”。

V3核心功能的工艺路线是统一的，无论什么样的产品，工序都是一致的。

如果每个产品的工艺路线不同，可以用此模块来实现。具体做法是：在下单之前，把每个产品的工艺路线维护在统一的表格内；下单后，报工顺序及数量必须按照工艺路线的先后顺序来执行。

![view](images/v3_sop_view.png)

!> “SOP模块”并不是《速易天工V3 生产进度管理软件》的主体功能，需要单独购买。

## 独立维护一个产品工序表

没有“SOP模块”的情况下，任何“在产管理表”中的订单产品都是用一套工艺路线的。如果工厂的产品单一，工序基本一致，可以不需要“SOP模块”；反之，如果产品种类杂，不同产品的工艺路线不同，则需要“SOP模块”，独立维护一个工艺路线表。

左侧菜单点击：SOP模块，工艺路线设置

![工艺路线设置](images/20200422173352.png)

工艺路线表需要跟“在产管理表”中的订单产品匹配起来（匹配的意思是让系统知道什么产品用什么工艺路线）。匹配有如下好处

- 可以专人维护工艺路线表。
- 每次下重复的订单，可以反复用工艺路线表中的设置，不需要每次都写。

### 工艺路线匹配方式

如上图，**模板名称匹配《在产管理表》中的哪列？**，您自己选择匹配方式。默认情况下，模板名称匹配产品名称，也就是说，下面表格里的模板名称，可以直接写产品名称。当然，您可以不用“产品名称”，可以让模板名称匹配产品类型，或者别的什么名字，具体可以在“在产管理表”中的“自定义列”任取一个。

!> 自建“自定义列”请参考[这里](latest/ontable#添加自定义列)

> 举例：可以自定义一列，名称叫类别，下单的时候填写产品类别。然后“工艺路线表”内，预先填写类别的工艺路线。来实现工艺路线的匹配。

### 工艺路线的设置方式

如上图最大的红框，每一行相当于一条工艺路线，OPx代表第几个工序，需要从左向右写。“审核”的含义请见这里。

### 工艺路线的显示效果

完成设置后，回到“在产管理表”，会有一点变化。

![在产管理表](images/20200422174515.png)

只要匹配成功

- 产品名称右侧会有一个小图标。
- 把鼠标放在图标上，可以简略的显示当前工艺进度。
- 右侧的工艺显示会缩进（请[切换工艺显示方式到缩进模式](latest/ontable#工艺显示方式)）。

当然，如果您发现右侧没有小图标，有两种可能

- 没有设置工艺路线
- 没有匹配成功，比如模板名称和产品名称不对应，或者匹配的方式不对，请自行检查。

## 工艺审核

如上图，可以在“工艺路线设置”表格内，给某个工序勾选审核功能。审核的意思是，当员工产生一个报工的时候，报工不会马上生效，需要再做一步审核操作才能生效。在实际车间运行中，审核可以理解为第三人确认，比如巡检，比如车间检验，比如组长确认等等。审核的权限和报工的权限是分开的。

![工艺审核页面](images/20200422214535.png)

每次员工的报工操作记录会添加到这个表格中，审核人通过上面两个按钮，让报工时生效或者失效。
